{"indexed":{"date-parts":[[2018,5,7]],"date-time":"2018-05-07T22:25:43Z","timestamp":1525731943561},"reference-count":0,"publisher":"Ediciones Universidad de Salamanca","issue":"3","content-domain":{"domain":[],"crossmark-restriction":false},"DOI":"10.14201\/eks2015163618","type":"article-journal","created":{"date-parts":[[2015,11,9]],"date-time":"2015-11-09T13:02:03Z","timestamp":1447074123000},"page":"6","source":"Crossref","is-referenced-by-count":0,"title":"Un punto de reflexi\u00f3n","prefix":"10.14201","volume":"16","author":[{"given":"Francisco Jos\u00e9","family":"GARC\u00cdA PE\u00d1ALVO","sequence":"first","affiliation":[]}],"member":"5351","published-online":{"date-parts":[[2015,11,1]]},"container-title":"Education in the Knowledge Society (EKS)","original-title":[],"deposited":{"date-parts":[[2015,11,9]],"date-time":"2015-11-09T13:02:05Z","timestamp":1447074125000},"score":1.0,"subtitle":[],"short-title":[],"issued":{"date-parts":[[2015,11,1]]},"references-count":0,"journal-issue":{"published-online":{"date-parts":[[2015,11,9]]},"issue":"3"},"URL":"http:\/\/dx.doi.org\/10.14201\/eks2015163618","relation":{},"ISSN":["1138-9737"],"container-title-short":"Education in the Knowledge Society"}