{"indexed":{"date-parts":[[2018,5,7]],"date-time":"2018-05-07T18:10:05Z","timestamp":1525716605134},"reference-count":7,"publisher":"FapUNIFESP (SciELO)","issue":"7","content-domain":{"domain":[],"crossmark-restriction":false},"published-print":{"date-parts":[[2017,7]]},"abstract":"<jats:p>Resumo O artigo analisa a estrat\u00e9gia de coopera\u00e7\u00e3o estruturante em sa\u00fade, procurando destacar seu significado como m\u00e9todo de promover pol\u00edticas institucionais para aperfei\u00e7oar o modelo de gest\u00e3o. No \u00e2mbito da sa\u00fade, chama a aten\u00e7\u00e3o para a diferen\u00e7a que representa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coopera\u00e7\u00e3o tradicional mais orientada \u00e0 doen\u00e7as, enquanto esta abordagem est\u00e1 centrada no sistema de sa\u00fade, refor\u00e7ando a governan\u00e7a global e aplicando os Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (ODS), que ampliam uma influ\u00eancia multisetorial. Tal abordagem potencializa a coopera\u00e7\u00e3o com o estabelecimento de redes de Institui\u00e7\u00f5es estruturantes, incluindo as rela\u00e7\u00f5es entre os pa\u00edses participantes no \u00e2mbito de seus Institutos Nacionais de Sa\u00fade, e Escolas de Sa\u00fade P\u00fablica e de Pessoal T\u00e9cnico. Como exemplo se aplica na Uni\u00e3o de Na\u00e7\u00f5es Sul Americanas (UNASUL) e na Comunidade de Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa (CPLP) especialmente na \u00c1frica. Finalmente, ressalta a import\u00e2ncia dessa estrat\u00e9gia na rela\u00e7\u00e3o sul-sul, visando as reais necessidades dos pa\u00edses parceiros em oposi\u00e7\u00e3o \u00e0s assimetrias nas dimens\u00f5es econ\u00f4micas e cientificas que se observam na coopera\u00e7\u00e3o oferecida pelos pa\u00edses desenvolvidos.<\/jats:p>","DOI":"10.1590\/1413-81232017227.04412017","type":"article-journal","created":{"date-parts":[[2017,7,14]],"date-time":"2017-07-14T18:26:28Z","timestamp":1500056788000},"page":"2129-2133","source":"Crossref","is-referenced-by-count":0,"title":"Coopera\u00e7\u00e3o estruturante, a experi\u00eancia da Fiocruz Structural Cooperation, the Fiocruz experience","prefix":"10.1590","volume":"22","author":[{"given":"Jos\u00e9 Roberto","family":"Ferreira","sequence":"first","affiliation":[{"name":"Fiocruz,  Brasil"}]},{"given":"Luiz Eduardo","family":"Fonseca","sequence":"additional","affiliation":[{"name":"Fiocruz,  Brasil"}]}],"member":"530","reference":[{"issue":"1","key":"ref1","doi-asserted-by":"crossref","first-page":"25","DOI":"10.3395\/reciis.v4i1.343pt","article-title":"A concep\u00e7\u00e3o brasileira de coopera\u00e7\u00e3o Sul-Sul estruturante em sa\u00fade","volume":"4","author":"Almeida C","year":"2010","journal-title":"RECIIS"},{"key":"ref2","author":"Ferreira JR","year":"2016","series-title":"Sa\u00fade global e diplomacia da sa\u00fade: perspectivas latino-americanas","volume-title":"A experi\u00eancia da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz em rela\u00e7\u00f5es internacionais para o desenvolvimento da Ci\u00eancia e Tecnologia no campo da sa\u00fade"},{"issue":"2","key":"ref3","first-page":"115","article-title":"A coopera\u00e7\u00e3o internacional para o desenvolvimento como uma express\u00e3o espec\u00edfica da coopera\u00e7\u00e3o internacional: um levantamento te\u00f3rico","volume":"13","author":"Neto WAD","year":"2014","journal-title":"OIKOS"},{"key":"ref4","author":"Gavi\u00e3o L","issue":"105","year":"9000","article-title":"Regenerar a democracia","journal-title":"Le Monde Diplomatique 2016"},{"issue":"2","key":"ref5","first-page":"653","article-title":"Coopera\u00e7\u00e3o internacional para o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico: um caminho para equidade em sa\u00fade","volume":"20","author":"Andrade PA","year":"2013","journal-title":"Hist\u00f3ria, Ci\u00eancia e Sa\u00fade"},{"issue":"2","key":"ref6","first-page":"213","article-title":"Sa\u00fade P\u00fablica no Brasil e a Coopera\u00e7\u00e3o Internacional","volume":"2","author":"Buss PM","year":"2011","journal-title":"Revista Brasileira de Ci\u00eancia, Tecnologia e Sociedade"},{"issue":"1","key":"ref7","first-page":"99","article-title":"Diplomacia da sa\u00fade e coopera\u00e7\u00e3o Sul-Sul: as experi\u00eancias da Unasul Sa\u00fade e do Plano Estrat\u00e9gico de Coopera\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade da CPLP","volume":"4","author":"Buss PM","year":"2010","journal-title":"RECIIS"}],"container-title":"Ci\u00eancia & Sa\u00fade Coletiva","original-title":[],"link":[{"URL":"http:\/\/www.scielo.br\/pdf\/csc\/v22n7\/1413-8123-csc-22-07-2129.pdf","content-type":"unspecified","content-version":"vor","intended-application":"similarity-checking"}],"deposited":{"date-parts":[[2017,7,26]],"date-time":"2017-07-26T13:44:11Z","timestamp":1501076651000},"score":1.0,"subtitle":[],"short-title":[],"issued":{"date-parts":[[2017,7]]},"references-count":7,"journal-issue":{"published-print":{"date-parts":[[2017,7]]},"issue":"7"},"alternative-id":["S1413-81232017002702129"],"URL":"http:\/\/dx.doi.org\/10.1590\/1413-81232017227.04412017","relation":{"cites":[]},"ISSN":["1413-8123"],"container-title-short":"Ci\u00eanc. sa\u00fade coletiva"}