{"indexed":{"date-parts":[[2018,5,4]],"date-time":"2018-05-04T08:31:22Z","timestamp":1525422682124},"reference-count":20,"publisher":"FapUNIFESP (SciELO)","issue":"2","content-domain":{"domain":[],"crossmark-restriction":false},"published-print":{"date-parts":[[2008,4]]},"abstract":"<jats:p>OBJETIVO: o presente trabalho tem como objetivo acompanhar radiograficamente a evolu\u00e7\u00e3o da ossifica\u00e7\u00e3o da sutura palatina mediana em pacientes submetidos \u00e0 expans\u00e3o r\u00e1pida da maxila, bem como comprovar a validade de se avaliar a neoforma\u00e7\u00e3o \u00f3ssea atrav\u00e9s deste exame complementar de diagn\u00f3stico. METODOLOGIA: a amostra constou de 38 pacientes no est\u00e1gio de dentadura mista que se submeteram ao protocolo de expans\u00e3o r\u00e1pida da maxila, sendo 2\/4 de volta pela manh\u00e3 e 2\/4 de volta \u00e0 noite, totalizando 1 volta completa por dia, compreendendo um per\u00edodo de 7 dias. RESULTADOS: radiografias oclusais de maxila tomadas no p\u00f3s-tratamento evidenciaram uma varia\u00e7\u00e3o individual quanto ao per\u00edodo necess\u00e1rio para a completa neoforma\u00e7\u00e3o \u00f3ssea da sutura palatina mediana. A imagem radiogr\u00e1fica apresentou-se como um m\u00e9todo confi\u00e1vel para a determina\u00e7\u00e3o da \u00e9poca correta de remo\u00e7\u00e3o do aparelho expansor. Tendo em vista a estabilidade p\u00f3s-tratamento a longo prazo, o aparelho expansor deve ser removido somente ap\u00f3s a completa ossifica\u00e7\u00e3o da sutura. CONCLUS\u00d5ES: os resultados revelaram que s\u00e3o necess\u00e1rios mais de tr\u00eas meses para que o processo de ossifica\u00e7\u00e3o e reorganiza\u00e7\u00e3o sutural se processe ap\u00f3s o procedimento de expans\u00e3o r\u00e1pida da maxila.<\/jats:p>","DOI":"10.1590\/s1415-54192008000200014","type":"article-journal","created":{"date-parts":[[2008,4,10]],"date-time":"2008-04-10T04:01:31Z","timestamp":1207800091000},"page":"124-131","source":"Crossref","is-referenced-by-count":1,"title":"Ossifica\u00e7\u00e3o da sutura palatina mediana ap\u00f3s o procedimento de expans\u00e3o r\u00e1pida da maxila: estudo radiogr\u00e1fico","prefix":"10.1590","volume":"13","author":[{"given":"Omar Gabriel da","family":"Silva Filho","sequence":"first","affiliation":[{"name":"Universidade de S\u00e3o Paulo; PROFIS"}]},{"given":"Guilherme Fernandes","family":"Graziani","sequence":"additional","affiliation":[{"name":"Universidade de S\u00e3o Paulo"}]},{"given":"Rita de C\u00e1ssia Moura Carvalho","family":"Lauris","sequence":"additional","affiliation":[{"name":"Universidade de S\u00e3o Paulo; PROFIS"}]},{"given":"Tulio Silva","family":"Lara","sequence":"additional","affiliation":[{"name":"Universidade de S\u00e3o Paulo; PROFIS; UNESP"}]}],"member":"530","reference":[{"key":"ref1","author":"ALTMAN D. G.","year":"1991","series-title":"Practical statistics for medical research"},{"issue":"10","key":"ref2","first-page":"540","article-title":"Treatment of irregularity of the permanent or adult teeth: Part 1","volume":"1","author":"ANGELL E. H.","year":"1860","journal-title":"Dent. Cosmos"},{"issue":"10","key":"ref3","first-page":"599","article-title":"Treatment of irregularity of the permanent or adult teeth: Part 2","volume":"1","author":"ANGELL E. H.","year":"1860","journal-title":"Dent. Cosmos"},{"issue":"2","key":"ref4","doi-asserted-by":"crossref","first-page":"162","DOI":"10.1016\/0002-9416(81)90314-6","article-title":"Rapid palatal expansion in cats: effect of age on sutural cyclic nucleotides","volume":"79","author":"BRIN I.","year":"1981","journal-title":"Am. J. Dentofacial Orthop."},{"key":"ref5","first-page":"23","article-title":"Expansion of the midpalatal suture in the monkey","volume":"35","author":"CLEALL J. F.","year":"1965","journal-title":"Angle Orthod."},{"issue":"3","key":"ref6","doi-asserted-by":"crossref","first-page":"187","DOI":"10.1016\/0002-9416(58)90013-7","article-title":"A cephalometric and histologic study of the effect of orthodontic expansion of the midpalatal suture of the cat.","volume":"44","author":"DEBBANE E. F.","year":"1958","journal-title":"Am. J. Orthod."},{"key":"ref7","first-page":"189","article-title":"Development of the maxillae with reference to opening the median suture","volume":"35","author":"DEWEY M.","year":"1913","journal-title":"Dent. Items Interest."},{"issue":"4","key":"ref8","doi-asserted-by":"crossref","first-page":"449","DOI":"10.1016\/0002-9416(77)90248-2","article-title":"Mineralization in the midpalatal suture after orthodontic expansion","volume":"71","author":"EKSTROM C.","year":"1977","journal-title":"Am. J. Orthod."},{"issue":"5","key":"ref9","doi-asserted-by":"crossref","first-page":"64","DOI":"10.1590\/S1415-54192004000500008","article-title":"Sutura palatina mediana: avalia\u00e7\u00e3o do grau de ossifica\u00e7\u00e3o em cr\u00e2nios humanos","volume":"9","author":"ENNES J.","year":"2004","journal-title":"Rev. Dental Press Ortodon. Ortop. Facial"},{"issue":"3","key":"ref10","first-page":"200","article-title":"The treatment of maxillary deficiency by opening the midpalatal suture","volume":"35","author":"HAAS A. J.","year":"1965","journal-title":"Angle Orthod."},{"issue":"2","key":"ref11","first-page":"73","article-title":"Rapid expansion on the maxillary dental arch and nasal cavity by opening the midpalatal suture","volume":"31","author":"HAAS A. J.","year":"1961","journal-title":"Angle Orthod."},{"issue":"4","key":"ref12","first-page":"282","article-title":"Adaptative changes in the face of the Macaca mulatta monkey following orthopedic opening of the midpalatal suture","volume":"45","author":"HOFFER JUNIOR F. L.","year":"1975","journal-title":"Angle Orthod."},{"issue":"3","key":"ref13","first-page":"149","article-title":"Radiographic observation of rapid expansion of human maxilla","volume":"17","author":"INOUE N.","year":"1970","journal-title":"Bull Tokyo Med. Dent. Univ."},{"issue":"1","key":"ref14","first-page":"31","article-title":"The development, structure and growth pattern of the human midpalatal suture","volume":"108","author":"LATHAM R. A.","year":"1971","journal-title":"J. Anat."},{"key":"ref15","author":"MELSEN B.","first-page":"499","year":"1972","article-title":"A histological study of the influence of sutural morphology and skeletal maturation on rapid palatal expansion in children","journal-title":"Trans. Eur. Orthod. Soc."},{"issue":"6","key":"ref16","doi-asserted-by":"crossref","first-page":"1654","DOI":"10.1177\/00220345710500065101","article-title":"Early tissue response to rapid maxillary expansion in the midpalatal suture of the rhesus monkey","volume":"50","author":"MURRAY J. M.","year":"1971","journal-title":"J. Dent. Res."},{"issue":"1","key":"ref17","first-page":"11","article-title":"Effect of lateral expansion force on the maxillary structure in cynomolgus monkey","volume":"6","author":"OHSHIMA O.","year":"1972","journal-title":"J. Osaka Dent. Univ."},{"issue":"1","key":"ref18","first-page":"59","article-title":"Avalia\u00e7\u00e3o da matura\u00e7\u00e3o \u00f3ssea na sutura palatina mediana, ap\u00f3s expans\u00e3o r\u00e1pida da maxila, por meio da imagem digitalizada","volume":"8","author":"SIM\u00d5ES F. X. P. C.","year":"2003","journal-title":"Rev. Dental Press Ortodon. Ortop. Facial"},{"issue":"2","key":"ref19","first-page":"152","article-title":"Facioskeletal and dental changes resulting from rapid maxillary expansion","volume":"36","author":"STARNBACH H.","year":"1966","journal-title":"Angle Orthod."},{"issue":"3","key":"ref20","first-page":"169","article-title":"Facial changes in the Macaca mulatta monkey by orthopedic opening of the midpalatal suture","volume":"45","author":"WALTERS R. D.","year":"1975","journal-title":"Angle Orthod."}],"container-title":"Revista Dental Press de Ortodontia e Ortopedia Facial","original-title":[],"link":[{"URL":"http:\/\/www.scielo.br\/pdf\/dpress\/v13n2\/a14v13n2.pdf","content-type":"unspecified","content-version":"vor","intended-application":"similarity-checking"}],"deposited":{"date-parts":[[2017,5,26]],"date-time":"2017-05-26T00:12:55Z","timestamp":1495757575000},"score":1.0,"subtitle":[],"short-title":[],"issued":{"date-parts":[[2008,4]]},"references-count":20,"journal-issue":{"published-print":{"date-parts":[[2008,4]]},"issue":"2"},"alternative-id":["S1415-54192008000200014"],"URL":"http:\/\/dx.doi.org\/10.1590\/s1415-54192008000200014","relation":{"cites":[]},"ISSN":["1415-5419"],"container-title-short":"Rev. Dent. Press Ortodon. Ortop. Facial"}