{"indexed":{"date-parts":[[2018,5,7]],"date-time":"2018-05-07T16:51:44Z","timestamp":1525711904229},"publisher-location":"Turnhout","reference-count":0,"publisher":"Brepols Publishers","isbn-type":[{"value":"9782503533506","type":"print"},{"value":"9782503540320","type":"electronic"}],"content-domain":{"domain":[],"crossmark-restriction":false},"published-print":{"date-parts":[[2011,1]]},"DOI":"10.1484\/m.tcc-eb.1.100028","type":"chapter","created":{"date-parts":[[2015,7,30]],"date-time":"2015-07-30T19:24:03Z","timestamp":1438284243000},"page":"209-221","source":"Crossref","is-referenced-by-count":0,"title":"Dans l\u2019ombre du prince : la carri\u00e8re litt\u00e9raire de Jehan du Prier \u00e0 la cour de Ren\u00e9 d\u2019Anjou","prefix":"10.1484","author":[{"given":"Helena","family":"Kogen","sequence":"first","affiliation":[]}],"member":"7597","published-online":{"date-parts":[[2011,5,4]]},"container-title":"Ren\u00e9 d\u2019Anjou, \u00e9crivain et m\u00e9c\u00e8ne (1409-1480)","original-title":[],"deposited":{"date-parts":[[2017,7,5]],"date-time":"2017-07-05T12:05:20Z","timestamp":1499256320000},"score":1.0,"subtitle":[],"short-title":[],"issued":{"date-parts":[[2011,1]]},"ISBN":["9782503533506","9782503540320"],"references-count":0,"alternative-id":["10.1484\/M.TCC-EB.1.100028","10.1484\/tcc-eb","10.1484\/M.BOOKS.6.09070802050003050303050006"],"URL":"http:\/\/dx.doi.org\/10.1484\/m.tcc-eb.1.100028","relation":{},"ISSN":["2294-8333","2294-8341"]}