{"indexed":{"date-parts":[[2018,5,4]],"date-time":"2018-05-04T11:02:08Z","timestamp":1525431728452},"reference-count":17,"publisher":"Springer Nature","issue":"3","content-domain":{"domain":[],"crossmark-restriction":false},"published-print":{"date-parts":[[1993,7]]},"DOI":"10.1007\/bf00806711","type":"article-journal","created":{"date-parts":[[2004,12,11]],"date-time":"2004-12-11T16:12:15Z","timestamp":1102781535000},"page":"231-234","source":"Crossref","is-referenced-by-count":1,"title":"Socialgeographic transformation and national identity \u2014 the case of the Slovene minority in Carinthia (Austria)","prefix":"10.1007","volume":"30","author":[{"given":"Jernej","family":"Zupan\u010di\u010d","sequence":"first","affiliation":[]}],"member":"297","reference":[{"key":"BF00806711_CR1","author":"M. Bufon","year":"1992","unstructured":"Bufon, M.: Prostorska opredeljenost in narodna pripadnost (Spatial Determination and National Orientation). ZTT, Trieste 1992.","volume-title":"Prostorska opredeljenost in narodna pripadnost (Spatial Determination and National Orientation)"},{"key":"BF00806711_CR2","author":"T. M. Barker","year":"1984","unstructured":"Barker, T. M.: The Slovene Minority in Carinthia. Columbia University Press, New York 1984.","volume-title":"The Slovene Minority in Carinthia"},{"key":"BF00806711_CR3","author":"G. Fischer","year":"1984","unstructured":"Fischer, G.: Sprache und Identit\u00e4t im Bikulturellen Kontext. Zwischen Selbstfindung und Identit\u00e4tsverlust, Ethnische Minderheiten in Europa. Klagenfurt 1984.","volume-title":"Sprache und Identit\u00e4t im Bikulturellen Kontext"},{"key":"BF00806711_CR4","author":"B. Grafenauer","year":"1946","unstructured":"Grafenauer, B.: Narodostni razvoj na Koro\u0161kem od srede 19. stoletja do danes (National Development in Carinthia from the Middle of the 19th Century to the Present Day). Koro\u0161ki koledar, Ljubljana 1946.","volume-title":"stoletja do danes (National Development in Carinthia from the Middle of the 19th Century to the Present Day)"},{"key":"BF00806711_CR5","author":"B. Grafenauer","year":"1990","unstructured":"Grafenauer, B.: Prou\u010devanje problematike posameznih manj\u0161injskih skupnosti (Analyzing the Problems of Particular Minority Communities). Narodne manj\u0161ine, SAZU, Ljubljana 1990.","volume-title":"Prou\u010devanje problematike posameznih manj\u0161injskih skupnosti (Analyzing the Problems of Particular Minority Communities)"},{"key":"BF00806711_CR6","unstructured":"Raumplanungsgespr\u00e4ch S\u00fcdk\u00e4rnten. Wien 1977. (several articles)"},{"key":"BF00806711_CR7","author":"P. Ibouning","year":"1986","unstructured":"Ibouning, P.: Die K\u00e4rntner Slowenen im Spiegel der Volksz\u00e4hlung 1981. Amt der K\u00e4rntner Landesregierung, Klagenfurt 1986.","volume-title":"Die K\u00e4rntner Slowenen im Spiegel der Volksz\u00e4hlung 1981"},{"key":"BF00806711_CR8","first-page":"101","volume":"2","author":"V. Klemen\u010di\u010d","year":"1960","unstructured":"Klemen\u010di\u010d, V.: Kriti\u010dni pretres avstrijskega popisa 1951 z ozirom na jezikovno strukturo na Koro\u0161kem (Critical Survey of the 1951 Census with Respect to the Language Structure in Carinthia), Razprave in gradivo 2, 101\u2013182, Ljubljana (1960)","journal-title":"Razprave in gradivo"},{"key":"BF00806711_CR9","first-page":"51","volume":"23\/2\u20133","author":"V. Klemen\u010di\u010d","year":"1986","unstructured":"Klemen\u010di\u010d, V.: Koro\u0161ki Slovenci danes (Carinthian Slovenes Today), Geografski obzornik 23\/2\u20133, 51\u201357, Ljubljana (1986)","journal-title":"Geografski obzornik"},{"key":"BF00806711_CR10","author":"V. Klemen\u010dic","year":"1990","unstructured":"Klemen\u010dic, V.: Metodologija uradnih popisov prebivalstva pripadnikov slovenske manj\u0161ine v Italiji, Avstriji in na Mad\u017earskem (The Methodology of Official Censuses of the Slovene Minority Population in Italy, Austria and Hungary), Narodne manj\u0161ine, SAZU, Ljubljana 1990.","volume-title":"Metodologija uradnih popisov prebivalstva pripadnikov slovenske manj\u0161ine v Italiji, Avstriji in na Mad\u017earskem (The Methodology of Official Censuses of the Slovene Minority Population in Italy, Austria and Hungary), Narodne manj\u0161ine"},{"key":"BF00806711_CR11","author":"M. Moser","year":"1982","unstructured":"Moser, M.: Sprachliche und soziale Identit\u00e4t der Slowenen in K\u00e4rnten. Kein einig Volk von Br\u00fcdern. Universit\u00e4t Klagenfurt, Klagenfurt 1982.","volume-title":"Sprachliche und soziale Identit\u00e4t der Slowenen in K\u00e4rnten. Kein einig Volk von Br\u00fcdern"},{"key":"BF00806711_CR12","unstructured":"Paschinger, H.: K\u00e4rnten. Eine geographische Landeskunde, I. Teil. Klagenfurt 1976."},{"key":"BF00806711_CR13","author":"R. R. Randall","year":"1955","unstructured":"Randall, R. R.: The Political Geography of the Klagenfurt Plebiscite Area. Faculty of Clark University, Worcester, Massachusetts 1955.","volume-title":"The Political Geography of the Klagenfurt Plebiscite Area"},{"key":"BF00806711_CR14","author":"A. F. Reiterer","year":"1986","unstructured":"Reiterer, A. F.: Doktor und Bauer. Drava and SZI, Klagenfurt 1986.","volume-title":"Doktor und Bauer"},{"key":"BF00806711_CR15","first-page":"15","volume":"21","author":"A. D. Smith","year":"1986","unstructured":"Smith, A. D.: Social and Cultural Conditions of Ethnic Survival. Razprave in gradivo 21, 15\u201326. Ljubljana 1986.","journal-title":"Razprave in gradivo"},{"key":"BF00806711_CR16","unstructured":"Lage und Perspektiven der Volksgruppen in \u00d6sterreich, 1989. \u00d6sterreichische Rektorenkonferenz, Wien 1989."},{"key":"BF00806711_CR17","author":"J. Zupan\u010di\u010d","year":"1992","unstructured":"Zupan\u010di\u010d, J.: Vpliv socialnogeografske preobrazbe na polo\u017eaj slovenske manj\u0161ine na avstrijskem Koro\u0161kem (The Influence of Socialgeographical Transformation on the Position of the Slovene Minority in Carinthia \u2014 Austria), Master's Thesis, Faculty of Arts, Ljubljana 1992.","volume-title":"Vpliv socialnogeografske preobrazbe na polo\u017eaj slovenske manj\u0161ine na avstrijskem Koro\u0161kem (The Influence of Socialgeographical Transformation on the Position of the Slovene Minority in Carinthia \u2014 Austria)"}],"container-title":"GeoJournal","original-title":[],"language":"en","link":[{"URL":"http:\/\/www.springerlink.com\/index\/pdf\/10.1007\/BF00806711","content-type":"unspecified","content-version":"vor","intended-application":"similarity-checking"}],"deposited":{"date-parts":[[2013,1,18]],"date-time":"2013-01-18T19:36:22Z","timestamp":1358537782000},"score":1.0,"subtitle":[],"short-title":[],"issued":{"date-parts":[[1993,7]]},"references-count":17,"journal-issue":{"published-print":{"date-parts":[[1993,7]]},"issue":"3"},"alternative-id":["BF00806711"],"URL":"http:\/\/dx.doi.org\/10.1007\/bf00806711","relation":{"cites":[]},"ISSN":["0343-2521","1572-9893"],"container-title-short":"GeoJournal"}