{"indexed":{"date-parts":[[2018,5,8]],"date-time":"2018-05-08T04:29:56Z","timestamp":1525753796307},"publisher-location":"Berlin, Heidelberg","reference-count":79,"publisher":"Springer Berlin Heidelberg","isbn-type":[{"value":"9783662543924","type":"print"},{"value":"9783662543931","type":"electronic"}],"license":[{"URL":"http:\/\/www.springer.com\/tdm","start":{"date-parts":[[2017,8,16]],"date-time":"2017-08-16T00:00:00Z","timestamp":1502841600000},"delay-in-days":0,"content-version":"unspecified"}],"content-domain":{"domain":[],"crossmark-restriction":false},"published-print":{"date-parts":[[2018]]},"DOI":"10.1007\/978-3-662-54393-1_2","type":"chapter","created":{"date-parts":[[2017,11,7]],"date-time":"2017-11-07T09:55:11Z","timestamp":1510048511000},"page":"25-94","source":"Crossref","is-referenced-by-count":0,"title":"Die Bedeutung des biografischen Ansatzes in der Kranken- und Altenpflege","prefix":"10.1007","author":[{"given":"Monika","family":"Specht-Tomann","sequence":"first","affiliation":[]}],"member":"297","published-online":{"date-parts":[[2017,8,16]]},"reference":[{"key":"2_CR1","unstructured":"Albrecht E et al (2006) Hospizpraxis: Ein Leitfaden f\u00fcr Menschen, die Sterbenden helfen wollen. Herder, Freiburg"},{"key":"2_CR4","unstructured":"Amann A (2004) Die gro\u00dfen Altersl\u00fcgen: Generationenkrieg, Pflegechaos, Fortschrittsbremse? B\u00f6hlau, Wien"},{"key":"2_CR5","unstructured":"Amann A, Kolland F (2007) Das erzwungene Paradies des Alters?: Fragen an eine Kritische Gerontologie. Vs, Wiesbaden"},{"key":"2_CR10","unstructured":"Aner K et al. (2007) Die neuen Alten \u2013 Retter des Sozialen? Vs Verlag, Wiesbaden","DOI":"10.1007\/978-3-531-90472-6","doi-asserted-by":"crossref"},{"key":"2_CR13","unstructured":"Aries P (2005) Geschichte des Todes. Hanser, M\u00fcnchen"},{"key":"2_CR15","author":" Aulbert","year":"2011","unstructured":"Aulbert et al. (2011) Lehrbuch der Palliativmedizin. Schattauer, Stuttgart","volume-title":"Lehrbuch der Palliativmedizin"},{"key":"2_CR18","unstructured":"Backes G M, Clemens W (2008) Lebensphase Alter: Eine Einf\u00fchrung in die sozialwissenschaftliche Alternsforschung. Juventa, Weinheim"},{"key":"2_CR19","unstructured":"Baer U (2010) Wo geht\u2019s denn hier nach K\u00f6nigsberg. Wie Kriegstraumata im Alter nachwirken und was dagegen hilft. Affenk\u00f6nig, Neukirchen-Vluyn"},{"key":"2_CR22","author":"PB Baltes","year":"1997","unstructured":"Baltes P B, Eckensberger LH (1997) Entwicklungspsychologie der Lebensspanne. Klett-Cotta, Stuttgart","volume-title":"Entwicklungspsychologie der Lebensspanne"},{"key":"2_CR23","unstructured":"Baltes P B et al. (1994) Altern und Alter: Ein interdisziplin\u00e4rer Studientext zur Gerontologie. Gruyter, Berlin"},{"key":"2_CR24","unstructured":"Barth F K, Horst P (1979) \u201eWenn es soweit sein wird mit mir \u2026\u201c. Aus: Uns allen bl\u00fcht der Tod. P. Janssens Musikverlag, Telgte"},{"key":"2_CR25","author":"R Baron","year":"2013","unstructured":"Baron R, Koppert W (2013) Praktische Schmerztherapie: Interdisziplin\u00e4re Diagnostik \u2013 Multimodale Therapie. Springer, Berlin\/Heidelberg","volume-title":"Praktische Schmerztherapie: Interdisziplin\u00e4re Diagnostik \u2013 Multimodale Therapie"},{"key":"2_CR28","author":"M Baumann","year":"2009","unstructured":"Baumann M, B\u00fcnemann D (2009) Musiktherapie in Hospizarbeit und Palliative Care. Reinhardt, M\u00fcnchen","volume-title":"Musiktherapie in Hospizarbeit und Palliative Care"},{"key":"2_CR30","author":"C Bausewein","year":"2015","unstructured":"Bausewein C et al. (2015) Leitfaden Palliative Care: Palliativmedizin und Hospizbetreuung. Urban & Fischer\/Elsevier GmbH, M\u00fcnchen","volume-title":"Leitfaden Palliative Care: Palliativmedizin und Hospizbetreuung"},{"key":"2_CR33","author":"U Bejick","year":"2009","unstructured":"Bejick U (2009) Texte. Gedichte. Unver\u00f6ffentlichtes. Privates Manuskript, Karlsruhe","volume-title":"Texte. Gedichte. Unver\u00f6ffentlichtes. Privates"},{"key":"2_CR40","author":"Ch Bienstein","year":"2016","unstructured":"Bienstein Ch, Fr\u00f6hlich A (2016) Basale Stimulation in der Pflege: Die Grundlagen. Huber, Bern","volume-title":"Basale Stimulation in der Pflege: Die Grundlagen"},{"key":"2_CR59","unstructured":"Bucher N et al. (2006) Bevor ich sterbe: Menschen am Ende ihres Lebens erz\u00e4hlen von dessen gr\u00f6\u00dften Momenten. Edition a, Wien"},{"key":"2_CR61","unstructured":"Buchholz Th, Sch\u00fcrenberg A (2013) Basale Stimulation in der Pflege alter Menschen. Anregungen zur Lebensbegleitung. Huber, Bern"},{"key":"2_CR77","author":"EH Erikson","year":"2008","unstructured":"Erikson E H (2008) Identit\u00e4t und Lebenszyklus: Drei Aufs\u00e4tze. Suhrkamp Taschenb\u00fccher Wissenschaft, Frankfurt","volume-title":"Identit\u00e4t und Lebenszyklus: Drei Aufs\u00e4tze. Suhrkamp Taschenb\u00fccher"},{"key":"2_CR81","author":"N Feil","year":"2016","unstructured":"Feil N (2016) Sie haben meinen Ring gestohlen!: Mit Validation verwirrten alten Menschen helfen. Reinhardt, M\u00fcnchen","volume-title":"Sie haben meinen Ring gestohlen!: Mit Validation verwirrten alten Menschen helfen"},{"key":"2_CR86","author":"H F\u00f6rstl","year":"2017","unstructured":"F\u00f6rstl H, Kleinschmidt C (2017) Demenz. Diagnose und Therapie: MCI, Alzheimer, Lewy-K\u00f6rperchen, Frontotemporal, Vaskul\u00e4r u.a. Schattauer, Stuttgart","volume-title":"Demenz. Diagnose und Therapie: MCI, Alzheimer, Lewy-K\u00f6rperchen, Frontotemporal"},{"key":"2_CR106","author":"K Grawe","year":"2004","unstructured":"Grawe K (2004) Neuropsychotherapie. Hogrefe, G\u00f6ttingen","volume-title":"Neuropsychotherapie"},{"key":"2_CR109","author":"R Guardini","year":"2008","unstructured":"Guardini R (2008) Die Lebensalter. Topos Plus Vlg., Kevelaer","volume-title":"Die Lebensalter"},{"key":"2_CR124","author":"K Holland","year":"2007","unstructured":"Holland K, Burgheim W(2007) Rechte der Sterbenden: Zwischen Euthanasie und Lebensverl\u00e4ngerung um jeden Preis. Forum Gesundheitsmedien, Merching","volume-title":"Rechte der Sterbenden: Zwischen Euthanasie und Lebensverl\u00e4ngerung um jeden Preis"},{"key":"2_CR125","author":"S Holthaus","year":"2008","unstructured":"Holthaus S, Jahnke T (2008) Aktive Sterbehilfe \u2013 Ausweg oder Irrweg? Brunnen-Verlag, Gie\u00dfen","volume-title":"Aktive Sterbehilfe \u2013 Ausweg oder Irrweg?"},{"key":"2_CR129","author":"S Huseb\u00f6","year":"2009","unstructured":"Huseb\u00f6 S, Klaschik E (2009) Palliativmedizin: Grundlagen und Praxis. Schmertherapie. Gespr\u00e4chsf\u00fchrung. Ethik. Springer, Berlin","volume-title":"Palliativmedizin: Grundlagen und Praxis. Schmertherapie. Gespr\u00e4chsf\u00fchrung. Ethik","DOI":"10.1007\/978-3-642-01549-6","doi-asserted-by":"crossref"},{"key":"2_CR134","author":"D Ivemeyer","year":"2005","unstructured":"Ivemeyer D, Zerfa\u00df R (2005) Demenztests in der Praxis: Ein Wegweiser. Urban & Fischer\/Elsevier, M\u00fcnchen","volume-title":"Demenztests in der Praxis: Ein Wegweiser"},{"key":"2_CR135","author":"B Jakoby","year":"2007","unstructured":"Jakoby B (2007) Geheimnis Sterben: Was wir heute \u00fcber den Sterbeprozess wissen. Rowohlt, Berlin","volume-title":"Geheimnis Sterben: Was wir heute \u00fcber den Sterbeprozess wissen"},{"key":"2_CR142","author":"V Kast","year":"2006","unstructured":"Kast V (2006) Zeit der Trauer: Phasen und Chancen des psychischen Prozesses. Kreuz, Stuttgart","volume-title":"Zeit der Trauer: Phasen und Chancen des psychischen Prozesses"},{"key":"2_CR144","author":"U Kastner","year":"2014","unstructured":"Kastner U, L\u00f6bach R (2014) Handbuch Demenz. Urban & Fischer\/Elsevier, M\u00fcnchen","volume-title":"Handbuch Demenz"},{"key":"2_CR146","author":"T Kitwood","year":"2016","unstructured":"Kitwood T (2016) Demenz. Der person-zentrierte Ansatz im Umgang mit verwirrten Menschen. Huber, Bern","volume-title":"Demenz. Der person-zentrierte Ansatz im Umgang mit verwirrten Menschen"},{"key":"2_CR150","author":"M Kojer","year":"2015","unstructured":"Kojer M, Schmidl M (Hrsg.) (2015) Demenz und Palliative Geriatrie in der Praxis: Heilsame Betreuung unheilbar demenzkranker Menschen. Springer, Wien","volume-title":"Demenz und Palliative Geriatrie in der Praxis: Heilsame Betreuung unheilbar demenzkranker Menschen"},{"key":"2_CR151","author":"J Korecic","year":"2011","unstructured":"Korecic J (2011) Pflegestandards Altenpflege. Springer, Berlin","volume-title":"Pflegestandards Altenpflege"},{"key":"2_CR153","author":"I K\u00f6ther","year":"2007","unstructured":"K\u00f6ther I et al. (2007) THIEMEs Altenpflege. Thieme, Stuttgart","volume-title":"THIEMEs Altenpflege"},{"key":"2_CR154","author":"J Kotre","year":"1998","unstructured":"Kotre J (1998) Der Strom der Erinnerung. Wie das Ged\u00e4chtnis Lebensgeschichten schreibt. dtv, M\u00fcnchen","volume-title":"Der Strom der Erinnerung. Wie das Ged\u00e4chtnis Lebensgeschichten schreibt"},{"key":"2_CR155","author":"J Kotre","year":"2004","unstructured":"Kotre J (2004) Lebenslauf und Lebenskunst. dtv, M\u00fcnchen","volume-title":"Lebenslauf und Lebenskunst"},{"key":"2_CR159","author":"A Kruse","year":"2007","unstructured":"Kruse A (2007) Alter: Was stimm? Die wichtigsten Antworten. Herder, Freiburg","volume-title":"Alter: Was stimm? Die wichtigsten Antworten"},{"key":"2_CR160","author":"E K\u00fcbler-Ross","year":"2001","unstructured":"K\u00fcbler-Ross E (2001) Interviews mit Sterbenden. Droemer Knaur, M\u00fcnchen","volume-title":"Interviews mit Sterbenden"},{"key":"2_CR161","unstructured":"K\u00fcbler-Ross E (2004) Erf\u00fclltes Leben \u2013 w\u00fcrdiges Sterben. G\u00fctersloher Verlagshaus, G\u00fctersloh"},{"key":"2_CR162","unstructured":"K\u00fcbler-Ross E (2008) Verstehen, was Sterbende sagen wollen: Einf\u00fchrung in ihre symbolische Sprache. Droemer Knaur, M\u00fcnchen"},{"key":"2_CR171","author":"R Lax","year":"2006","unstructured":"Lax R (2006) Mit Robert Lax die Tr\u00e4ume fangen. Herder, Freiburg","volume-title":"Mit Robert Lax die Tr\u00e4ume fangen"},{"key":"2_CR177","author":"U Lindenberger","year":"2007","unstructured":"Lindenberger U, Brandtst\u00e4dter J (2007) Entwicklungspsychologie der Lebensspanne: Ein Lehrbuch. Kohlhammer, Stuttgart","volume-title":"Entwicklungspsychologie der Lebensspanne: Ein Lehrbuch"},{"key":"2_CR180","author":"E Lukas","year":"2003","unstructured":"Lukas E (2003) Heilende Geschichten der Liebe. K\u00f6sel, M\u00fcnchen","volume-title":"Heilende Geschichten der Liebe"},{"key":"2_CR181","unstructured":"Markowitsch H, Welzer H (2005) Das autobiographische Ged\u00e4chtnis. Hirnorganische Grundlagen und biosoziale Entwicklung. Klett-Cotta, Stuttgart"},{"key":"2_CR185","author":"N Menche","year":"2007","unstructured":"Menche N (2007) Pflege Heute. Urban & Fischer Bei Elsevier, M\u00fcnchen","volume-title":"Pflege Heute"},{"key":"2_CR190","author":"H Morschitzky","year":"2009","unstructured":"Morschitzky H (2009). Angstst\u00f6rungen. Diagnostik, Konzepte, Therapie, Selbsthilfe. Springer, Wien","volume-title":"Angstst\u00f6rungen. Diagnostik, Konzepte, Therapie, Selbsthilfe"},{"key":"2_CR191","unstructured":"M\u00fcller W, Scheuermann U (2010) Praxis Krisenintervention: Ein Handbuch f\u00fcr Psychologen, \u00c4rzte, Sozialp\u00e4dagogen, Pflege- und Rettungsdienste. Kohlhammer, Stuttgart M\u00fcnchen"},{"key":"2_CR192","author":"D Muthesius","year":"2010","unstructured":"Muthesius D et al. (2010) Musik Demenz Begegnung: Musiktherapie f\u00fcr Menschen mit Demenz. Mabuse, Frankfurt","volume-title":"Musik Demenz Begegnung: Musiktherapie f\u00fcr Menschen mit Demenz"},{"key":"2_CR199","year":"2008","unstructured":"Orter R, Montada L (Hrsg.) (2008) Entwicklungspsychologie. Beltz, Weinheim","volume-title":"Entwicklungspsychologie"},{"key":"2_CR201","author":"WD Oswald","year":"2005","unstructured":"Oswald W D et al. (2005) Gerontologie: Medizinische, psychologische und sozialwissenschaftliche Grundbegriffe. Kohlhammer, Stuttgart","volume-title":"Gerontologie: Medizinische, psychologische und sozialwissenschaftliche Grundbegriffe"},{"key":"2_CR202","author":"WD Oswald","year":"2008","unstructured":"Oswald W D et al. (2008) Gerontopsychologie: Grundlagen und klinische Aspekte zur Psychologie des Alterns. Springer, Wien","volume-title":"Gerontopsychologie: Grundlagen und klinische Aspekte zur Psychologie des Alterns"},{"key":"2_CR203","author":"M Perrar","year":"2011","unstructured":"Perrar M et al. (2011) Gerontopsychiatrie: f\u00fcr Pflegeberufe. Thieme, Stuttgart","volume-title":"Gerontopsychiatrie: f\u00fcr Pflegeberufe"},{"key":"2_CR215","author":"G Pieper","year":"2007","unstructured":"Pieper G, Bengel J (2007) Traumatherapie in sieben Stufen. Ein kognitiv-behaviorales Behandlungsmanual. Huber, Bern","volume-title":"Traumatherapie in sieben Stufen. Ein kognitiv-behaviorales Behandlungsmanual"},{"key":"2_CR219","author":"RM Rilke","year":"2003","unstructured":"Rilke R M (2003) Gesammelte Werke in f\u00fcnf B\u00e4nden. Insel, Frankfurt","volume-title":"Gesammelte Werke in f\u00fcnf B\u00e4nden"},{"key":"2_CR224","unstructured":"Rogers C R (2005) Die klientenzentrierte Gespr\u00e4chspsychotherapie. Fischer, Frankfurt\/M."},{"key":"2_CR226","author":"L Rosenmayr","year":"2006","unstructured":"Rosenmayr L (2006) Hoffnung Alter: Forschung \u2013 Theorie \u2013 Praxis. facultas.wuv Universit\u00e4ts Verlag, Wien","volume-title":"Hoffnung Alter: Forschung \u2013 Theorie \u2013 Praxis"},{"key":"2_CR227","author":"L Rosenmayr","year":"2007","unstructured":"Rosenmayr L (2007) Sch\u00f6pferisch Altern: Eine Philosophie des Lebens. Lit Verlag, Wien","volume-title":"Sch\u00f6pferisch Altern: Eine Philosophie des Lebens"},{"key":"2_CR228","author":"G Roth","year":"2003","unstructured":"Roth G (2003) Aus Sicht des Gehirns. Suhrkamp, Frankfurt\/M.","volume-title":"Aus Sicht des Gehirns"},{"key":"2_CR229","author":"H Rothgang","year":"2010","unstructured":"Rothgang H et al. (2010) BARMER GEK Pflegereport 2010: Schwerpunktthema: Demenz und Pflege. Asgard, Sankt Augustin","volume-title":"BARMER GEK Pflegereport 2010: Schwerpunktthema: Demenz und Pflege"},{"key":"2_CR240","author":"H Sa\u00df","year":"2003","unstructured":"Sa\u00df H et al. (2003) Diagnostisches und Statistisches Manual Psychischer St\u00f6rungen. (DSM-IV-TR). Hogrefe, G\u00f6ttingen","volume-title":"Diagnostisches und Statistisches Manual Psychischer St\u00f6rungen. (DSM-IV-TR)"},{"key":"2_CR243","author":"C Saunders","year":"2002","unstructured":"Saunders C (2002) Br\u00fccke in eine andere Welt. Was hinter der Hospizidee steht. Herder, Freiburg","volume-title":"Br\u00fccke in eine andere Welt. Was hinter der Hospizidee steht"},{"key":"2_CR254","unstructured":"Schiltenwolf H (2017) Muskuloskelettale Schmerzen: Erkennen und Behandeln nach biopsychosozialem Konzept. Schattauer"},{"key":"2_CR267","author":"K Schumacher","year":"2012","unstructured":"Schumacher K et al. (2012) Das EBQ-Instrument und seine entwicklungspsychologischen Grundlagen. Vandenhoeck & Ruprecht, G\u00f6ttingen","volume-title":"Das EBQ-Instrument und seine entwicklungspsychologischen Grundlagen"},{"key":"2_CR272","author":"G Sonneck","year":"2016","unstructured":"Sonneck G (2016) Krisenintervention und Suizidverh\u00fctung. UTB, Stuttgart","volume-title":"Krisenintervention und Suizidverh\u00fctung"},{"key":"2_CR278","author":"M Specht-Tomann","year":"2011","unstructured":"Specht-Tomann M, Tropper D (2011) Hilfreiche Gespr\u00e4che und heilsame Ber\u00fchrungen im Pflegealltag. Springer, Berlin","volume-title":"Hilfreiche Gespr\u00e4che und heilsame Ber\u00fchrungen im Pflegealltag","DOI":"10.1007\/978-3-642-20893-5","doi-asserted-by":"crossref"},{"key":"2_CR280","unstructured":"Specht-Tomann M, Tropper D (2013) Zeit des Abschieds."},{"key":"2_CR281","author":"M Specht-Tomann","year":"2014","unstructured":"Specht-Tomann M, Sandner-Kiesling A (2014) Schmerz. Ganzheitliche Wege zu mehr Lebensqualit\u00e4t. Hogrefe\/Huber, Bern","volume-title":"Schmerz. Ganzheitliche Wege zu mehr Lebensqualit\u00e4t"},{"key":"2_CR283","unstructured":"Specht-Tomann M (2015) Was macht das Monster unterm Bett? \u00c4ngste von Kindern verstehen und bew\u00e4ltigen. Patmos, D\u00fcsseldorf"},{"key":"2_CR285","author":"K Stanjek","year":"2013","unstructured":"Stanjek K (2013) Altenpflege konkret. Urban & Fischer, M\u00fcnchen","volume-title":"Altenpflege konkret"},{"key":"2_CR288","author":"HW Stoll","year":"1985","unstructured":"Stoll H W (Hrsg.) (1985) Die Sagen des klassischen Altertums. Weltbild B\u00fccherdienst, Augsburg","volume-title":"Die Sagen des klassischen Altertums"},{"key":"2_CR291","author":"E Strohal","year":"1990","unstructured":"Strohal E (1990) Fang nochmal an. Spuren ins neue Leben. Vlg. am Eschbach, Eschbach","volume-title":"Fang nochmal an. Spuren ins neue Leben"},{"key":"2_CR292","unstructured":"Student J Ch, Napiwotzky A (2011) Palliative Care: wahrnehmen \u2013 verstehen \u2013 sch\u00fctzen. Pflegepraxis. Thieme, Stuttgart"},{"key":"2_CR301","author":"M Th\u00f6ns","year":"2016","unstructured":"Th\u00f6ns M (2016) Patienten ohne Verf\u00fcgung. Das Gesch\u00e4ft mit dem Lebensende. Piper, M\u00fcnchen","volume-title":"Patienten ohne Verf\u00fcgung. Das Gesch\u00e4ft mit dem Lebensende"},{"key":"2_CR315","author":"H Welzer","year":"2006","unstructured":"Welzer H et al. (2006) Warum Menschen sich erinnern k\u00f6nnen. Fortschritte der interdisziplin\u00e4ren Ged\u00e4chtnisforschung. Klett-Cotta, Stuttgart","volume-title":"Warum Menschen sich erinnern k\u00f6nnen. Fortschritte der interdisziplin\u00e4ren Ged\u00e4chtnisforschung"},{"key":"2_CR316","author":"V Wetzstein","year":"2005","unstructured":"Wetzstein V (2005) Diagnose Alzheimer: Grundlagen einer Ethik der Demenz. Campus, Frankfurt","volume-title":"Diagnose Alzheimer: Grundlagen einer Ethik der Demenz"},{"key":"2_CR323","author":"P Wissmann","year":"2008","unstructured":"Wissmann P, Gronemeyer R (2008) Demenz und Zivilgesellschaft \u2013 eine Streitschrift. Mabuse, Frankfurt\/Main","volume-title":"Demenz und Zivilgesellschaft \u2013 eine Streitschrift"},{"key":"2_CR327","author":"M Zenz","year":"2013","unstructured":"Zenz M et al. (2013) Taschenbuch Schmerz: Ein diagnostischer und therapeutischer Leitfaden. Wissenschaftliche Verlagsgesellschaft Stuttgart, Stuttgart","volume-title":"Taschenbuch Schmerz: Ein diagnostischer und therapeutischer Leitfaden. Wissenschaftliche Verlagsgesellschaft"},{"key":"2_CR328","author":"A Zeyfang","year":"2012","unstructured":"Zeyfang A et al. (2012) Basiswissen Medizin des Alterns und des alten Menschen. Springer, Berlin","volume-title":"Basiswissen Medizin des Alterns und des alten Menschen"},{"key":"2_CR329","unstructured":"Zimmermann J (2009) Leben mit Demenz. Spezielle Wohnformen f\u00fcr demenziell erkrankte Menschen. Diplomica, Hamburg"}],"container-title":"Biografiearbeit","original-title":[],"link":[{"URL":"http:\/\/link.springer.com\/content\/pdf\/10.1007\/978-3-662-54393-1_2","content-type":"unspecified","content-version":"vor","intended-application":"similarity-checking"}],"deposited":{"date-parts":[[2017,11,7]],"date-time":"2017-11-07T09:55:47Z","timestamp":1510048547000},"score":1.0,"subtitle":[],"short-title":[],"issued":{"date-parts":[[2017,8,16]]},"ISBN":["9783662543924","9783662543931"],"references-count":79,"URL":"http:\/\/dx.doi.org\/10.1007\/978-3-662-54393-1_2","relation":{"cites":[]}}