{"indexed":{"date-parts":[[2018,5,26]],"date-time":"2018-05-26T04:36:26Z","timestamp":1527309386657},"reference-count":0,"publisher":"CAIRN","issue":"1","content-domain":{"domain":[],"crossmark-restriction":false},"published-print":{"date-parts":[[2016]]},"DOI":"10.3917\/tgs.035.0157","type":"article-journal","created":{"date-parts":[[2016,4,5]],"date-time":"2016-04-05T00:25:20Z","timestamp":1459815920000},"page":"157","source":"Crossref","is-referenced-by-count":0,"title":"La modulation des allocations familiales\u00a0: une erreur historique","prefix":"10.3917","volume":"n\u00b0 35","author":[{"given":"Marie-Andr\u00e9e","family":"Blanc","sequence":"first","affiliation":[]}],"member":"2273","container-title":"Travail, genre et soci\u00e9t\u00e9s","original-title":[],"language":"fr","deposited":{"date-parts":[[2018,5,25]],"date-time":"2018-05-25T13:00:04Z","timestamp":1527253204000},"score":1.0,"subtitle":[],"short-title":[],"issued":{"date-parts":[[2016]]},"references-count":0,"journal-issue":{"published-print":{"date-parts":[[2016]]},"issue":"1"},"alternative-id":["TGS_035_0157"],"URL":"http:\/\/dx.doi.org\/10.3917\/tgs.035.0157","relation":{},"ISSN":["1294-6303","2105-2174"]}