{"indexed":{"date-parts":[[2018,4,14]],"date-time":"2018-04-14T13:38:05Z","timestamp":1523713085553},"reference-count":0,"publisher":"Universidade Federal do Parana","issue":"1","content-domain":{"domain":[],"crossmark-restriction":false},"abstract":"<jats:p>Neste artigo procuro expor o modo de funcionamento de uma nova tecnologia de cuidado colocada em pr\u00e1tica pelos profissionais do Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS) Esperan\u00e7a, na regi\u00e3o leste de Campinas - SP. Para isso, apresento as reflex\u00f5es dos profissionais acerca de suas pr\u00e1ticas e descrevo as rela\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas que orientam a atua\u00e7\u00e3o do profissional na inven\u00e7\u00e3o de cuidados, que n\u00e3o se resumem \u00e0s interven\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas. Al\u00e9m disso, analiso como se configura a din\u00e2mica de funcionamento das pr\u00e1ticas democr\u00e1ticas e o modo de organiza\u00e7\u00e3o do cuidado operacionalizado pela pr\u00e1tica da escuta terap\u00eautica e pelo uso da medica\u00e7\u00e3o. Por fim, descrevo como os profissionais conceitualizam suas experi\u00eancias ao explicar a participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios como parceiros na elabora\u00e7\u00e3o dos seus projetos terap\u00eauticos.<\/jats:p>","DOI":"10.5380\/cam.v12i1.24076","type":"article-journal","created":{"date-parts":[[2014,12,12]],"date-time":"2014-12-12T16:30:22Z","timestamp":1418401822000},"source":"Crossref","is-referenced-by-count":0,"title":"O Manejo da Cidadania e a Democracia do Cuidado","prefix":"10.5380","volume":"12","author":[{"given":"Lecy","family":"Sartori","sequence":"first","affiliation":[]}],"member":"3785","published-online":{"date-parts":[[2011,6,30]]},"container-title":"CAMPOS - Revista de Antropologia Social","original-title":[],"link":[{"URL":"http:\/\/revistas.ufpr.br\/campos\/article\/viewFile\/24076\/18782","content-type":"application\/pdf","content-version":"vor","intended-application":"text-mining"},{"URL":"http:\/\/revistas.ufpr.br\/campos\/article\/viewFile\/24076\/18782","content-type":"unspecified","content-version":"vor","intended-application":"similarity-checking"}],"deposited":{"date-parts":[[2016,7,5]],"date-time":"2016-07-05T21:57:54Z","timestamp":1467755874000},"score":1.0,"subtitle":[],"short-title":[],"issued":{"date-parts":[[2011,6,30]]},"references-count":0,"journal-issue":{"published-online":{"date-parts":[[2011,6,30]]},"issue":"1"},"URL":"http:\/\/dx.doi.org\/10.5380\/cam.v12i1.24076","relation":{},"ISSN":["1519-5538","1519-5538"],"container-title-short":"CAMPOS"}