{"indexed":{"date-parts":[[2018,5,7]],"date-time":"2018-05-07T20:24:10Z","timestamp":1525724650987},"reference-count":0,"publisher":"Universidade do Estado de Santa Catarina","issue":"1","content-domain":{"domain":[],"crossmark-restriction":false},"DOI":"10.5965\/198431781112015163","type":"article-journal","created":{"date-parts":[[2015,10,1]],"date-time":"2015-10-01T20:08:05Z","timestamp":1443730085000},"page":"163-166","source":"Crossref","is-referenced-by-count":0,"title":"ENTREVISTA","prefix":"10.5965","volume":"11","author":[{"given":"Andr\u00e9","family":"Carreira","sequence":"first","affiliation":[]},{"given":"L\u00facia","family":"Pimentel","sequence":"additional","affiliation":[]}],"member":"4629","published-online":{"date-parts":[[2015,10,1]]},"container-title":"Revista Educa\u00e7\u00e3o, Artes e Inclus\u00e3o","original-title":[],"deposited":{"date-parts":[[2015,10,1]],"date-time":"2015-10-01T20:08:08Z","timestamp":1443730088000},"score":1.0,"subtitle":[],"short-title":[],"issued":{"date-parts":[[2015,10,1]]},"references-count":0,"journal-issue":{"published-online":{"date-parts":[[2015,10,1]]},"issue":"1"},"URL":"http:\/\/dx.doi.org\/10.5965\/198431781112015163","relation":{},"ISSN":["1984-3178"],"container-title-short":"R. Educ., Artes e Inclu."}